陰影下也可發電，科學新發現可望降太陽能板成本

如果有一天不論下雨或出太陽，所有建築物的窗戶和外牆都能提供建物所需能源，世界會是什麼樣子？一位波蘭科學家研究的新發現，讓人類離實現永續生活夢想更近一步。
法新社報導，36 歲波蘭物理學家兼女商人馬林科威斯（Olga Malinkiewicz，首圖中持太陽能板者）使用新的鈣鈦礦（perovskites）噴墨加工方法，發展出新一代較便宜的太陽能電池。如此一來，就算在較低溫度下也能生產太陽能板，大幅降低成本。
塗上鈣鈦礦的太陽能板，不但輕、可彎曲、高效、便宜，還能有不同顏色和透明度。
鈣鈦礦能輕易附著幾乎所有物體表面，像是電腦、車子、無人機、太空船或建築物，不論是在陰影下或室內都能產生電力。
一些專家表示，由於鈣鈦礦驚人的物理性質，相關技術有望讓所有人取得太陽能的方式出現革命性變化。
瑞士洛桑聯邦理工學院在研究太陽能領域地位拔尖，教授納茲魯丁（Mohammad Khaja Nazeeruddin）說：「在我們看來，鈣鈦礦太陽能電池有可能解決世界能源貧乏問題。」

永動機指日可待

唔好死

rip

波蘭

大陸 =抄襲,破壞,野蠻
其他國家=發現,建設,文明

咪俾人收購啊

睇錯陰部

用於小型計數機、手錶等

太陽能電筒

Where are those 石油耗盡環保閪s?

波蘭民族偉大復興

少年查查咩叫永動機先上高登啦

想知現時太陽能板生產、棄置是否有毒？

外國人唔係咁睇 ，美國=war, destruction，中國=bridges and roads

中東石油佬準備做野了

高效率唔等於無中生有

Cls

Btw小心中國偷技術